講真 想食海底撈之前 真係溫故知新 睇下新聞先

中國知名火鍋餐廳「海底撈」全球分店超過270家，台灣也有分店。但最近有媒體踢爆，「海底撈」位於北京的兩家分店衛生情況可怕，老鼠在廚房地上亂竄、打掃用的掃帚和餐具一起清洗、用顧客使用的火鍋勺清理下水道等。
中國《法制晚報》報導，記者於今年5月初和7月底分別成功應徵上海底撈員工，進入位於北京的勁松店和太陽宮店工作，發現老鼠在廚房四處亂跑，更有老鼠爬進裝著食物的櫃子裏。在近兩個月時間，雖然店內曾請滅鼠公司清理過一次，但沒過幾天，又有老鼠出現。記者又發現員工一邊打掃，一邊洗碗，而用來打掃地面、牆壁和下水道的掃帚竟還拿來清理洗碗機和儲物櫃。員工又把打掃用的掃帚和抹布放進洗碗池內和餐具一起清洗，記者認為此舉不妥，但員工只說：「做好你自己的事情就好。」
店內的洗碗機雖然每天都會清洗，但只有清洗表面，裡面沾滿腐爛的食物殘渣，更可以用手刮下一層厚厚的油漬，散發出陣陣腐爛的惡臭。員工向記者表示：「你看那上面沾的油，又清洗不了，能把人給臭死，你爬在裡面聞，味兒可大了。」記者還發現員工用顧客吃火鍋用的漏勺，來清理堵塞下水管道的垃圾雜物。
根據中國大陸相關法規，食品生產經營應符合食品安全標準，保持場所環境整潔，並與有毒、有害場所以及其他污染源保持規定的距離。另外，第33條第2款規定，食品生產經營應有相應的消毒、盥洗、防塵、防蠅、防鼠、防蟲、洗滌等，以及處理廢水、存放垃圾和廢棄物的設備或者設施。（實習編譯莫詠儀／綜合外電報導）

根本癡線

香港d食肆咪又差唔多，咁驚唔洗出街食

咁都有人想去食

好叻喎你世事都比你看透

真係抵香港係支那一部份

香港d茶記都一樣係咁撚垃圾

班港女實會衝去食～
唉....明知係支那火鍋都走去食...
跟住就等睇本地火鍋收皮果日就去RIP

火鍋咪又係北佬野